【新加坡模式】積金局正研究提取強積金作首期買樓！

財經事務及庫務局局長劉怡翔今日在立法會上回答議員提問時指出，積金局正研究容許計劃成員，在其年屆退休年齡前，提取部分強積金累算權益，作首次置業之用。

但他強調，強積金制度旨在協助就業人口為其退休作儲蓄，任何容許計劃成員提早提取累算權益的安排，將減少計劃成員用作退休儲備的累算權益。

社會上部分意見認為可仿效一些海外地區，例如新加坡的公積金制度，容許提早提取部分累算權益，作置業之用的做法。他指出，新加坡的制度設有三個不同分帳戶，分別用作退休、置業及醫療之用，供款率可高達37%，與強積金制度下，僱主僱員合共供款率只是10%，不能直接相比。

劉怡翔指，無論如何，政府在決定應否容許計劃成員以首次置業理由提早提取累算權益時，會以通盤方式作出考慮，並慎重研究該理由與設立強積金制度的政策目標是否一致。

不過劉怡翔亦指出，本港強積金戶口平均結餘只得18萬元，質疑金額未必對支付首期有很大幫助。

我幾年前得3皮，現在唔知了，可能蝕曬

No work No statement

mpf通訊地址又唔俾改，要水電證明，我冇，又唔俾用郵政信箱，全部寄失

強姦金做全民退休金

基金佬爽完點都到地產佬呀，強姦完仲要輪姦？

俾撚返曬市民啦屌你老母
炒金炒樓幾時炒得到退休
未見過一個地方既退保/公積金係度咁垃圾

我自己D 錢自己唔可以決定點用 屌你老母 我拎去澳門賭鋪大細都有機會贏 基金佬日撚日收管理費然後輸鳩晒d 錢

你話個樓市點會跌, 點會冧

當保證金, 可以按高d, 利息平d 就差唔多
根本份mpf 唔係多, 回報唔算高
拎左出黎只有仲廢, 個本金減左

公務員正苦幫供10%就話遮
不過公務員已經有房屋津貼

做滿20年先有

用你老豆老母個度咯

強奸金夠俾幾多首期

你老母. 咁耐以黎. 強姦金應該蝕咗15-20%

樓價高果時導你用mpf買樓

到樓泡爆破就話政策失敗唔再開放mpf買樓

俾基金佬姦完再俾地產佬姦

強姦金變左輪姦金

MPF 得 40萬
自己 liquid assets 得 60萬
但畀100萬首期都係得300呎
不了

有撚用咩 買梳化都唔夠啦

mpf 原意？

老實講，咁玩法到時買到樓，到退休隨時連管理費都無錢交